\documentclass[a4paper, 12pt]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{times}
\usepackage[left=3.5cm, right=2cm, top=2.5cm]{geometry}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{url}
\usepackage{listings}

%Los listados de este documento muestran programas en Python
\lstset{language=Python, captionpos=b,numbers=left, frame=single, frameround=tfff}
%Añadimos un pequeño espacio extra entre párrafo y párrafo
\addtolength{\parskip}{\baselineskip}
\author{Óscar Gómez García}
\title{Generación automática de juegos de instrucciones en máquinas
  virtuales para dispositivos empotrados}

%Comando para formatear una instrucción
\newcommand{\ins}[1]{\tt #1}

\begin{document}

\begin{titlepage}

\begin{figure}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.8]{imagenes/EscudoEsi.png}
\end{center}
\end{figure}


\begin{center}
\Large{UNIVERSIDAD DE CASTILLA-LA MANCHA
\\
ESCUELA SUPERIOR DE INFORMÁTICA}
\vfill
Departamento de Arquitectura y Tecnología de Computadores
\end{center}
\vfill
\begin{center}
\large{TRABAJO FIN DE MÁSTER \\ Generación automática de juegos de instrucciones en máquinas virtuales para dispositivos empotrados}
\end{center}
\vspace{2cm}
\begin{flushleft}

Autor: Óscar Gómez García

Director: David Villa Alises

Tipo de trabajo: Estudio y desarrollo
\end{flushleft}
\begin{flushright}
Junio de 2013
\end{flushright}


\end{titlepage}
\begin{titlepage}

\vspace{7cm}

\vfill

{\bf D. DAVID VILLA ALISES}, director del Trabajo Fin de Máster titulado <<Generación automática de juegos de instrucciones en máquinas virtuales para dispositivos empotrados>> autoriza a D. {\bf ÓSCAR GÓMEZ GARCÍA}, a su presentación y defensa.
\vspace{3cm}

\hspace{8cm} Fdo:

\vspace{3cm}
\begin{flushright}
En Ciudad Real, a 29 de Mayo de 2013.
\end{flushright}
\end{titlepage}
\begin{titlepage}
\end{titlepage}

\begin{titlepage}


\begin{flushleft}
\Huge{TRIBUNAL}

\vspace{3cm}

\large{
Presidente:
\\
Vocal:
\\
Secretario:
}

\vspace{4cm}

\Huge{FECHA DE DEFENSA:}

\vspace{3cm}	

\Huge{CALIFICACIÓN:}
\end{flushleft}

Presidente \hfill Vocal \hfill  Secretario\hspace{4cm}

\vspace{2cm}

Fdo: \hfill Fdo: \hfill Fdo: \hspace{4cm}
\end{titlepage}

\tableofcontents
\listoffigures
\begin{titlepage}
{\Large Agradecimientos}

En primer lugar quisiera agradecer a David Villa sus buenos consejos, su enorme disposición y en general toda la orientación ofrecida en este trabajo. Él ha sido la primera rueda que ha empezado a hacer girar este proyecto.


Por supuesto, quiero incluir en este apartado a Ana. Sin ella, todo esto no hubiera sido posible y las palabras no me bastan para recalcar lo valioso de su ayuda. Estoy seguro de que se podría hacer una tesis doctoral solo para investigar su inmensa paciencia y otras muchas cualidades que en ella hay. En cuanto a Antonio, espero que algún día cuando lea esto, sienta la inspiración de llegar más lejos que yo.



Por último, no puedo dejar fuera de mis agradecimientos a mis padres. No han dejado de ser los gigantes a cuyos hombros me subí para poder vislumbrar más lejos. Tal vez no sean del tipo de los que Sir Isaac Newton imaginó, pero no por ello su inmensidad es menor que las de los geniales matemáticos que homenajeó con su frase. Como autores nunca serán citados, pero la magnitud de sus contribuciones es eterna.
\end{titlepage}

\begin{titlepage}
\begin{center}
Resumen
\end{center}
Este trabajo realiza una revisión sistemática de la bibliografía existente sobre máquinas virtuales para dispositivos embebidos y analiza la posibilidad de utilizar técnicas de soft-computing para realizar de manera automatizada el diseño de los juegos de instrucciones. Se exploran las distintas tecnologías existentes en materia de máquinas virtuales y se analizan los problemas que podría suponer la construcción de un programa que decidiera de forma autónoma sobre las instrucciones a incluir en una máquina virtual.
\end{titlepage}

\begin{titlepage}
\begin{center}
Abstract
\end{center}
This document contains a systematic review of the bibliography about virtual machines for embedded devices and contains a proposal to use soft-computing techniques to automate design of instruction sets in this kind of software. It also discusses the features of different virtual machine architectures, analyzes problems related to building a program that could autonomously decide over the operation to include in an instruction set.
\end{titlepage}
\input{introduccion}
\input{estadoarte}
\input{dis-automatico}
\input{propuesta}
\input{cursos}

\bibliography{biblio}
\bibliographystyle{plain}
\end{document}
